如果DSE best5 有30分，應該揀hku6901定poly五寶好？

如題，理性討論下。30分，高不成低不就，又高攀唔到speech/law/biomed/medic等等神科，得返6901同五寶揀，應該點揀？ 有無6901/五寶人解答下，比你地揀你會點揀？

唔想讀engine，計數唔叻，雖然好似好好搵

有錢6901
冇錢五寶
利申：冇錢三寶閪

但五寶你可能會失望
因為其實只係高技術服務業
成日畀人問候畀人屌
有Lecturer 講明我地份工人係包受氣

五寶真係好錢途？唔係話開始爆啦咩？
同埋只係起薪高，晉升好難？

細分係點？

6901

跟興趣
為左人工讀冇興趣既野真係冇咩意思

著眼現實派：三寶 收入穩定
追求學術派：6901

估而家455*5* 5(phy) 5**(chem) 5*(bio)

2018DSE

問得呢個問題你都應該冇咩機會架喇
一啲分析力都冇

考完先再講30分啦傻豬

30分梗係五寶啦

有冇考慮過城大核子工程🤔

咁你放榜先諗啦

依家幾高分都入唔到

真正神科

30分讀law/biomed/surveying/archi大有人在

Biomed upper quartile 都係30分
LLB/G Law/A Law呢d都係30分median
再唔係hku/ust quan fin 呢d又得

除非你自己鍾意sci姐

放榜先諗啦

speech 依家仲係神科？

4C+2X 34夠入LLB，不過真係諗清楚先好入呢科

五寶

on9仔 未考完咁快就打丁

Pharm 30夠入

晉升係難 但過左頭五年後 就每年加一千左右人工
但完全唔升咬頂薪都五萬
升左就頂薪八萬
爆就由AL 時代講到依家
6901係爆左九世
三寶係等緊爆 同埋你睇下上年政府先出左Report 做計醫療人手
三寶有兩寶未來十年重缺人
一寶就啱啱Demand supply 相等
香港做唔住就去外國做囉

有無report link？

識揀一定揀三寶

其實係咪30身都未必讀得掂sci

就算你夠分
都咪撚讀pharm同biomed
同乞食冇分別

shitty u laws放A3

五寶 至少餓唔死你

唔關事
只要適當嘅科目有5**就夠

如果相關科目都無星就真係無謂入去獻世
會讀得好辛苦，做地底泥入面嘅袋底泥

我一直覺得三寶呢啲好唔穩定
廿年前營養師係乞食科 但而家好搵得
同樣地三寶而家好吃香 但廿年後可能都會變
一經濟低迷啲人睇跌打都唔睇你
大家點睇

On9 經濟低迷到三寶都收皮 咁你又會覺得其他科會好好咩

仲有香港有得讀nutrition 但無一個for你畢業就係營養師

搵食最實際

醫生護士呢啲咪冇事 幾時都有人死有人傷
需求唔會有咩大改變
Sor我都係個人意見唔使咁燥喎巴打
踩親你條尾?

企開d啦屌你老母 講埋哂d廢話 人地三十分讀咩medic呀 鬼唔知medic nursing 有優勢咩 但三寶比你講到咁伏就一定唔係 你其實係咪驚樓主搶左你個位呀

Nursing 23分都有得讀啦柒頭
我就係外國讀緊law嘅
仲同你留係香港咩 踩到條尾sor9

咁都要伸手

best 5 30 Speech Law Biomed Pharm 都得喎

利申30分讀緊

4C2X 35，下年轉best 6可能會再升
高過LLB

best 5都係估既姐 如果唔夠入上面啲神科，大概係三寶既分，入6901/三寶好？
我既concern包括三寶前景/hku vs poly名 等等...

如果只係講名氣講ulife，我相信樓主自己都識得答
至於三寶前景方面，坦白講入面內部都不斷講緊爆，尤其pt ot一年咁多人，風險都唔低。據我所知，佢哋已經唔可以保證100%入政府做，但係ngo嘅offer同政府都有啲差距...
不過6901同三寶嘅前途實在差太遠，三寶點差都好，都只會比6901好。
如果係speech/law/biomed/pharm... 呢啲hku高分科同三寶比，我會揀HKU

利申：過來人，本身讀三寶，為興趣轉咗去HKU讀大家口中嘅高分科，好開心好滿足

有邊份工唔係？

6901 世界第一

6901 不如ust國際科研

hku醫法土木 冇得輸

不過6901聽聞好多人都三十幾分為興趣入
識一個30分quit咗報speech

認同咁多位 認真鐘意sci追求學問就6901
唔係就算啦

Speech/pharm唔係爆啦咩？
其實咩科都有機會爆
最緊要自己想讀咩
當初都掙扎咗好耐 最後入咗三寶

科科都講爆haha

qfin compulsory m2呀

香港地讀乜撚野science........
要就出國讀
香港地還是讀返搵食科啦

比我b5 30就qfin/精算
有興趣又唔算乞食

頹頹地讀個nursing都好過6901呢類哂銀時

nursing

至少搵到食

跟興趣讀好過
一係就揀科搵到食又唔討厭既

直接落地盤夠搵到食

呢個時代，你地香港地讀埋d垃圾無用，一定要讀搵食科

係架
再唔係公務員

三寶穩穩陣陣出嚟 un un腳三皮幾野

讀哂銀紙最top個20%人都未必個個有咁既生活

晉升?
你怕science畢業做死一世唔過兩萬好過啦

science最後下場=成班人做ACO，黑警

Cu medic唔係睇best5

咁都係姐，即係4+2 34/5左右

6901 for sure la, 埋大=bullshit

Cu睇7科
Kong u計best 6

都唔係睇4+2，係4+3
4+3 42先穩入，如果4+2係35，剩低果科要5**先穩，唔穩都要5*

4c3x min41 median 42

如果bes5 30, 即係淨低嗰兩科都要5*

🤔 🤔 🤔

絕版神科

簡單嚟講全5*
都已經算好，唔洗你**

如果4+2係35，剩低果科點會係5**

咪讀pharm...
識啲pharm嘅frd日日屌曬鬼
讀得又辛苦，讀完又冇工開

邊間yr幾

CU 有個yr2有個yr3

咁冇野了

你一用4+2呢個term，意思就係4core 2elective合共35。咁剩低果科elective點解唔可以係5**

咦係師兄

如果想讀五寶，讀之前真係諗下自己有無興趣先，唔係嘅話你會讀得好辛苦

利申：mls，有興趣我都讀到好想死

唔撚好入PT
垃圾科
利申讀緊

點解？

Med lab都係五寶咩 唔係 pt optom ot rd nursing 咩

睇下你重視既係興趣定係錢途 再諗下你係咪有呢個熱誠對一樣冇咁鍾意既野下半世
利申 神科plan緊quit去讀乞食科

nursing係五寶咩

mls>>>nursing啦

冇興趣唔好揀神科啦 唔係會好辛苦
利申讀緊mbchb 諗緊trans唔trans cu engine

難分真與假

冇啦啦呃鳩你做乜呀龍jai

唉

趁低吸納入pharm其實都可以諗下
而家冇工開唔代表5年後仲係咁

點解樓主估自己30分都有咁多人認真回佢

屌 原來估
大家可以散水啦

千萬不要讀pure science
除非你打算用人生時間做academic research to make Hong Kong great again
如果為自己，真係睇錢算啦

6901係畀啲唔夠分但想risk man嘅人讀
想學術研究pure science應該去CU UST
Poly五寶就為錢

營養師有吃香過嗎？

人口老化

同意

睇你想點
你想救人？輪唔到你呢行黎救
你想幫人？有其他更好嘅選擇
你想掙錢？做pt唔會發達

用現時dse分黎睇
呢科根本overrated

唔會發達
但做到中產

你既問題我有個friend用行動答左，佢真係入6901

升左做1 成8皮一個月喎

我都覺overrate咗少少
想入Pt但最後入咗隔離科
如果早幾年出世就好
Btw 我覺得三寶都係求穩定居多 何況其他科guarantee唔到會發達

講真,有30分一定係讀5寶,唔撚洗諗 6901 出黎萬令蚊
5寶出黎30k 剩講人工Starting多成倍,講埋前途
6901 要上位就多數政府,而5寶就唔撚洗,私人又好,政府又好,人工待遇一流
唔講依D,講個名,以前其他心聽到你讀醫科就會話你叻仔屈機,依家你同人讀5寶,一樣係叻仔屈機,剩係班女都出晒水
最後,5寶有專業資格,將來去英美澳加都易D,咁都要諗既一定又係興趣大過天既傻仔
利伸,讀緊晒銀時有感而發

咁巴打你讀咩？
冇錯係穩定嘅
不過有種有志不能伸嘅感覺
奈何自己考唔到更好啦

真係唔好話 同人講自己讀邊科 但啲親切淨係focus咗我係讀Poly 我幫小朋友補習 佢哋仲要話 緊係啦 人哋讀Poly架咋 邊度教到咁深
利申 三寶

我都有咁嘅感覺 好似有啲局限咁 不過算啦
我讀OT 絲打

師奶識條春咩

係咪傻
考30分就咪鬼FF有志不能伸啦,想讀醫一係retake一係去外國,
到你真係讀緊果陣你頂唔頂到都成問題啦,成條命係你手,幾撚大壓力你知唔知
最後,出到黎係人都睇人工,你聽小學雞d呀媽講野果D算鳩數啦

樓上話入左三寶都屈屈不得志 係咩意思
好想打你地

小deedee係香港地緊係穩定好,仲係到FF後生可以創出一片天?
算把啦,年中大撚把人咁諗,最後咪收皮收場
要記住,依到係香港,唔係外國,穩定一定係最撚有數,到你有層樓係手你就明咩事,當然如果你聖人mode上身係咁話做人唔係為錢呀之類果D就冇得講啦,視你好運

我1個個覆左佢地
成班人FF自己係主角,出到社會一定係主角咁,果D主角係萬中無一

講真我覺得錢夠用就得
可能你話我揀得醫療科扮咩清高
但係我志向真係呢方面
而呢科真係有啲做唔到嘅野，同我預想有落差
每人著眼點唔同啫
有人打份工為錢
亦有人為份工嘅性質嘅
同係果句 奈何自己唔夠好

我諗你誤會咗 想像下你未來幾十年可能要屈係同一間醫院做野 完全冇新鮮感突破感 已經知道晒未來條路 我諗你會明白我講咩
利申 9up don't be too serious

Engineering 歡迎你地改變呢個世界👻

其實你大個D就會明白咩叫做生不如做熟,
大多幾年你就唔會有咁既諗法
仲有,返工係為錢,新鮮感突破感依D野有冇都無所謂,你想要新鮮感突破感你應該去做research,我曾經都係咁諗,可惜香港地,你明咩事

讀大電進可玩創新退可以做打工狗

你擺明入之前冇做research,唔清楚果科既性質剩係見夠分就入,讀讀下發覺同期望唔同又上黎呻,不過依D係中學生通病黎,無計

唔好咁多偏見
亦唔好將自己睇得咁高去教人做人
雖則用你方式講
呢個態度亦都係香港人通病黎，無計

我放軟語氣唔代表你可以質疑我入呢科嘅動機
同埋背後做過嘅考慮

本身以為可以吹兩嘴傾下計咁
算啦 價值觀唔同
希望你打緊嘅工係自己鍾意架啦

咁你就唔好係咁講唔想讀,只會令入唔到既人反感
正如我讀緊醫,上黎講讀醫點點點唔好你都會唔鍾意,
如果你有建議比班DSE雞既,請你講下你讀緊果科同你期望既野有咩出入,
唔好就咁講完就算,比D例子
最後,我係睇唔過眼你地OT,PT既人,明明做緊人上人都唔知足,仲要厭三厭四

屌你班ot, pt 仔真係煩 明明出到黎咁高人工都仲要嘈生晒，知你地個個有大志要救急扶危啦，grad 完去考教護咪撚入行tim 呀

你又以己度人啦
覆埋呢次啦
其他人我唔知亦唔去估
我同你講返我點諗啦免得你又誤解
啲人呻讀醫辛苦點點點，我反而幾鍾意睇 因為畢竟自己入唔到，而佢地有呻嘅本錢

關於揀科嘅決定上面已經講咗
“想救人嘅呢科滿足唔到你”
“想幫人嘅可以一戰，但係有更佳選擇”
“為錢嘅呢科係人都知唔會發到達”
例子恕我真係俾唔到啲咩
rehab類嘅科係幫人rehab, 而唔係所謂嘅「救人」，呢啲真係俾唔到啲咩例子但係可以預想得到

同埋
知足嘅standard人人唔同
你見我怨都怨自己未夠班
而唔係怨呢個香港唔俾機會我就知

做pca

CHING都係YSS?

Btw 你知係唔同人覆你架何？上面本身係我同你講開嘢 下面就係另一個人覆你 我驚你誤會咗

我知呀

其實我覺得你認為有志不能伸係你無試過姐
pt呢科叫去外國做野出去闖既機會成本已經低到爆架啦喎
起碼你pt鳩hea幾年唔會搵唔到工/要pay cut囉
而且如果pt都搵唔到錢我唔知你對搵錢嘅定義係邊
你係要好快搵十幾餅一個月咁你一開始應該做金融行業

6901讀咗包你後悔
唔會係你想要既野 成件事只係換咗個地方填鴨

利伸 為與趣揀6901而家覺得揀錯 讀咗成2年先覺得唔知自己做緊乜

Chem
睇中佢RSC programme先入

比普通chem 多左啲咩

CHEM出路點？
點解填鴨？
比你揀多次你會揀咩？
我有啲想揀chem/6119 major chem...

都唔明佢哋當初唔夠分入medic 自己甘願揀physio 讀讀下就屌曬鬼係度叫春話自己不得志 又冇人拎著枝槍逼你入

咁讀讀下發現同考十幾分讀nurse既社會地位同收入差唔多
條氣緊唔gur啦
好想睇下佢地點搬搬抬抬做到65歲

邊會一世搬搬抬抬 唔會升職㗎咩
同埋physio都叫做有啲尊嚴 冇咁厭惡性 都不失為一份好工

30年前有冇nurse?
你有冇見過50幾歲既nurse?

邊有咁多management位🤔
8成都frontline位好似

我真心小見55歲打上既nurse（之前60歲退休年齡）
提早退休就大把

咁已經足夠證明唔洗搬到6x歲

師兄你好似好灰咁wor